人越大就越明白咩叫啞巴吃黃連

小弟都大學畢業咗一段時間，之後搵咗份文職做，收入一般般夠洗夠用。呢件事就係關於公司嘅 部門A 同 部門B。

小弟我係屬於部門A，你可以當我係行政助理（類似）

部門A會有人負責派工作俾我（要求我去唔同部門幫手）

某日部門B唔夠人用就send咗封email俾我，請我過去幫手啦。咁我都無答應，因為我要經過部門A 同意先可以去幫手。一日後 部門A 負責派工作果位 問我得唔得閒去部門B幫手一日。我答應咗，之後派工作果位都話好。

本身果日我係放假，因為我答應咗我個上司（派工作果位）話會去部門B幫手，所以我一早起身返公司做嘢。
直到我做完所有嘢返屋企，我收到封email（喺部門A大粒嘢send嚟），佢叫我明天入佢房。

入到房 我都feel到照肺嘅氣氛
大粒嘢：
小弟：

：點解嗰日你瞞住我哋部門 去咗部門B幫手？你知唔知我哋部門喺無批準過？
：喺上司（派工作果位）佢派呢份工作俾我，問我可唔可以幫手。

：派工作果位喺唔能夠代表我哋部門，佢話得 但不代表你可以去做，你收唔到我send嘅工作email係唔可以走去幫部門B！我特登抽你出嚟 唔俾你返，由於你瞞住我哋部門工作，所以你嗰日嘅人工要沒收！
：我即刻呆左

（其實果少少錢我係唔在乎，重點喺我心諗你玩曬啦，工又係你哋派俾我叫我去幫手，依家你又話我隱瞞你哋去工作，好心你特登抽我出嚟都講返聲啦 大佬啊，派工作俾我之後又抽走我 究竟喺咩邏輯）

：樓主無錯
：樓主好錯，抵比人照肺

唔gur 咪quit囉

一切勞資糾紛上勞工處處理
無故扣人工告得
告到佢入去坐返一年反省吓

咁你上司有冇俾人照肺？
如果有，即係你兩個唔好彩，啃咗佢，下次醒水
如果冇，即係佢瀨咗野，屈咗落你到

沒收？ 但你有出現過公司
你當日做義工？

無錯呀，佢仲諷刺我話唔跟規矩做嘢，叫我當做義工

唔知

部門出糧 定 公司出糧
佢都講唔通
出糧問返點解少左糧

佢係當你缺勤？ 但我相信你當日有打卡

野就做左 糧就唔出
咁就勞工處見啦 佢覺得做錯咪出warning letter囉